九西馮達浚單嘢係大炒車！唔好亂帶風向

1:03:00 開始

「....仍然希望參選呢場立法會選舉，假若最尾我嘅民調係第5，我都會支持返1-4，希望大家跟從返最初嘅君子協議」

初選不嬲唔係每區都有一樣嘅協議，九西一開始係傾好係選後再傾出幾多個出四個只係民間嘅估算

馮想表達嘅意思係希望傾完決定係五個，自己有得繼續出選，但如果決定出四個咪退選，就係咁簡單從來都冇諗住違反個初選機制

點知就俾呢個網媒斬頭斬尾，講到已經決定無視任何嘢繼續參選

本人亦已經澄清咗，係個網媒報導有誤導

希望大家唔好拎住張fake news圖周圍spin

推

睇唔過眼咁多人想借機分化

Push 良善巴

搶唔到頭香

五毛分化師全面進場

今次唔係出文宣post，但真係睇唔過眼連登亂到咁

終於比我搶到次
btw推

D PR好似支那烏蠅一樣

良善巴會唔會係social media出個post比人share

gearup?

push

丘品真係鬼鬼地

支持馮達浚

劉偉聰黃碧雲劉澤鋒Jeffrey andrew繼續出選！

一入個post全部block user
幾撚多打手

馮已回應
//
今日我與一眾抗爭派立法會參選人出席記者招待會，有網媒引述我已決定「依然會參加立法會選舉」，希望作以下澄清。

根據協定機制，九龍西是以「初選、民調」雙軌進行協調，而初選出線隊伍數目亦是待初選協調會議後決定。

昨日結果公布後我深受一眾抗爭派朋友所鼓舞，固然希望有機會與戰友一起行下去。縱使如此，我馮達浚承諾一切將以協調會議結果為準，最終參選意向將待協調結果公布後再定奪。
//

Push

無錯

推～～

又捉

[止風向] 我馮達浚承諾一切將以協調會議結果為準

一張圖想做鳩本土派，破壞大家對初選嘅信心

pish

其實啲分化友係咪覺得香港人仲係咁蠢咧？
睇曬個live ， 人哋意思根本係等協調再加民調完咗先決定參唔參選⋯

正視聽

從來冇人諗過違反承諾

屌
畀啲誠意啦PR
買個舊acc先出po啦

丘品真係好鬼
篇嘢寫到咁

PR行動得幾快

推
成班分化撚係咁抹黑
而家未選先輸

呢啲網媒真係好撚仆街，為咗kick rate咩都做得出

推呀

推呢個

所有參加初選嘅人都好團結，唔好諗住分化

隔離屌馮個post
有d ac講野用中國用字

推呀正視聽

有位就入
唉
希望只係對家文宣

Spin走晒16個抗爭派團結反國安法嘅新聞

推一推!!!

咪捉

唉 真係睇到好嬲

本土兩席，票分得勻，一定得

佢記者會真係講會繼續參選
不過佢事後澄清返就ok
無必要係咁狙擊佢

由佢沉啦 呢個肥仔做嘢做到咁 一開始係話自己決定繼續出, 發生風向唔啱先改咋

係
我嗰晚喺黃埔見到lester, sunny, frankie, 澤鋒傳咪一人講一句，互相endorse大家，叫大家投票對方，真係好團結

佢哋自己傾啦，總之冇人違反承諾

丘品幅圖斷章取義
要求澄清

次撚次都係咁

唔係叫事後澄清 係叫縮撚咗

重點...

如果最後協調完係決定出五隊，佢繼續參選有咩問題？

其實九西隨時何啟明都冇得選
除19區會 年年民主派票數都唔過半
一班唔熟西九既人亂帶風向

好耐啦
但相信香港人會進化
會越黎越多思考過唔會咁易中計咁易俾人帶風向

如馮的邏輯係岩
我支持碧雲出選
出7棄3

咪撚玩啦，你落街問100個人，睇下有邊個知九龍西同港島primary係冇約束啦
根本就係唔服輸之後攞個機制黎辯護，事實係你sell俾選民既希望就係大家都會跟結果，而家你違反呢個希望（而唔係協議本身）咪就係冇政治道德
俾人屌就話人分化，pr公司，離開下自己嗰爐啦

係佢蠢啫，咁快衝出嚟，啲政治判斷唔ok囉
點都等開完協調會先講啦

Sunny喺live都話想佢一齊選一齊贏
班pr幾點收工

５隊

如果真係違反承諾點有可能會風向啱

唔好屈鳩人啦

佢就係試下有冇民意支持佢咁做啊

PR 全面進場
唔好咁容易俾人帶到風向

其實喺何啟明個post中
五毛係失敗咗嘅
大家都好明事理

唔駛太擔心

公道講句, 寛己嚴人既話係幾難服眾

big暈退選記招遲少少
兒登仔: DLLM老屎忽係咪想賴死唔走

馮達浚話等埋協調決定
兒登仔: 仆街喇分化撚, 而家有結果喇咩?

乜嘢馮的邏輯佢哋本身個協調方案係咁

得6個位, 派5隊?
不如派足7隊, 比返民主黨選啦

發覺香港人/連登真係好易俾人帶風向 我主觀感覺：好多人好政治上好情緒化冇咩客觀理性分析過 一嚟就屌

問題係街外人本身唔係協議既parties

幫推

抗爭派發表聯合聲明：同行，是我們的唯一選擇

咁一定係架，所以冇違反承諾，不過係一場華麗完美既政治自殺

我九龍西選民嚟，喺土瓜灣都做區做咗成年
16年九龍西係攞咗四席
補選係姚松炎自己柒
19年係見到民意進步
所以四席係好正常嘅assumption

馮達浚無錯
選前協議一路都係話睇民調再決定出幾多隊

不過其實黃碧雲喺拉票嗰陣都係咁講
話睇民調再決定出幾多隊
一大班人唔熟規則就喺度亂屌
話佢唔肯認輸就算輸左都出黎選
嗰陣佢好無辜

都係個句，岑傲暉肯同雲姨道歉未?

辯咩護講明最後傾完係出四隊嘅就退選

帶風向嗰個咪你囉

.係到幫佢洗底

推呢個

分化撚又小題大做

俾丘品做鳩冇得唔答

岑傲暉

正視聽

琴日係街定唔知信箱有人派本唔知叫咩大嬸咩 係度瘋狂用個別言論狙擊泛民

為咗馮狗有得繼續玩
炒死啟明又如何

屌你老尾臭閪
九西點撚可能出到五隊

出到五隊分分鐘俾人搶第三席

吓，aim 4出5有咩問題
九龍東aim 3出5
新界東aim 6出7 （DQ方案）
超區aim 3出4
九龍西港島係未定

九龍東得五個位添啦

點做鳩法 佢而家做鳩九西選民就真

自咩殺，人地個agreement我地係無權enforce你咁想影響咪去人地個協調會議到講囉

啲人淨係睇到佢本土package咋
其實繼續選對佢冇乜益處
除非改到個格

講真啦，明知primary本身已經偏向後生同core黃，你都鬥唔贏一個靠老人票既地區組織，憑咩覺得自己之後會翻盤？定真係天真到覺得九龍西可以搶5席？

成件事就算冇違反承諾，都係極度on9既政治判斷，原本高票落敗咪直接退選，收割到既政治能量仲多。而家俾人屌違反希望，觀感唔好自斷後路。唔通真係咁撚想要嗰立法會議席咩？

Push!!!!

咁咪唔出，咁咪退選，馮自己都咁講，冇違反承諾

黃子悅對眼好靚

應該戴左con?

政治人物做既行為唔影響大眾觀感架？笑死

你唔跟機制咁玩乜鳩?

佢撚有package 連個好少少論述都冇 如果唔係本土派押佢 佢連Andrew都未必贏到

呢個係最大問題
未開會協調好就突然喺記者會講定先，政治判斷奇差
馮達俊，如果你政治生涯未完，希望你經一事長一智
謹言慎行，每一句說話都可能係回力鏢
尤其係你屌泛民嘅說話
唔好毀本土抗爭派聲譽

我諗我真人同佢對望10秒已經頂唔住

馮的邏輯就係
出5隊，睇民調，棄1隊

咁同樣邏輯可以應用係唔同隊數
例如出7隊，睇民調，棄3隊

咁唔使初選啦，棄哂咪得囉

一齊去丘品個page度 report fake news,要求丘品修正內容，避免誤會

[馮自己改口咁講]

如果你個觀感係基於facts, 佢係自殺
問題你個觀感本身factually都錯

屌你老尾臭閪
九東點撚可能出到五隊

出到五隊分分鐘俾人搶第三席

唔係pr公司

係加山傳播

你做咩ah on9 仔

協調民調都出五隊推佢出去
到時又係55波介死自己友就唔好喊
利申 九西

呢樣真，今次係講得柒，但絕對唔係講到出面咁要違反承諾

直接答協調開會傾咪完囉
7咗就係7咗，宜家滾到咁大，收唔到科
就算協調會傾到出5席，佢無可能贏返
呢個係基本政治判斷
佢宜家係需要一個落台階only，無可能繼續去架

咁事實係對選民黎講佢係反口，就係咁簡單。定又係選民錯啊？師承鄭松泰架？

相信除去三毛同pr之外仲有好多on9香港人真係睇title就自己炒車
唔肯俾多兩秒fc但又肯打幾行字屌人唔守信用

「....仍然希望參選呢場立法會選舉，假若最尾我嘅民調係第5，我都會支持返1-4，希望大家跟從返最初嘅君子協議」

都初選完，我勸你收下火啦....

丘品出黎哂個冧就算鳩啦

下台階, 宣佈退選 唔該4年後先嚟過

丘品做開靈異節目，佢
唔鬼唔通黃毓民同你講鬼故咩

加山傳播可唔可答點解徐子見要認輸，港島未有協調喎

反而想個cupid乜撚嘢事
咁撚樣報
老老柒柒我唔相信每一個人都有時間睇足哂所有press con/live
咁好自然就靠網媒報道
而家咁樣曲解人意思係蓄意誤導讀者定點?
之前睇Cupid都唔覺有啲咁嘅問題
係咪一時手誤
Cupid唔該出黎回應一下

借機分化
不分化 不割蓆！
睇清楚先好屌

馮嘅邏輯根本無話出幾多隊

佢嘅解讀係隊隊都可以參與正式選舉
選前民調決定棄保

推
佢頭先講咗第5嘅話會幫前4名助選

A

咁你唔質疑九龍東五席 派五隊？
從一開始就寫到明 九龍西出選係初選後協調
如果佢有違反協議 另外嗰四個一早屌咗佢先啦

根本誠信破產
擺明想試水溫 博會有班本土派死忠會死撐所謂本土

特撚登啦 寫到咁點會手誤 呢間野要mon住先喇

好似話馮達浚自己同埋張崑陽嗰陣都有份鬧黃碧雲
Lester唔係嗰區都算
張同埋馮無理由唔知自己區個協議

一向都明

髮型如果可以執下會好啲

立法會議員人工加埋津貼真係fat fat
比我都照去馬啦

專登cut前cut尾出張國做soundbite，點會係手誤

丘品都好撚仆街

迫暈早兩日咪又係話第5都可能可以出選，要睇協商同可能要睇埋民調

你睇返連登仔點批鬥
根本迫暈同馮講緊同一樣嘢
但連登係兩個完全唔同嘅反應
可能你無份雙重標準我唔係話緊你

利申：覺得佢之後講返好都無咩問題
但有班人雙重標準真係好肉酸

19年大約20萬對16萬
4席係最好 但老實講真係未必穩陣
尤其親中派配票機器好勁

Big暈同佢個黨個底有幾花 你唔係唔知呀？
佢哋過往嘅表現好難唔令群眾咁敏感喎

相反抗爭派嘅表現比較真誠
起碼唔會俾人覺得係政棍住呀

咁要初選黎做咩

問題係未協調佢就講左會參選

呢家係未搞協調，馮達浚就先突個龜頭出嚟放風，柒左就認，唔係本土派就天然正確

四年後再努力啦

之前聽我啲校媒朋友講話丘品係親泛民，之前成日幫傳統泛民政黨宣傳

頭盔：冇source，聽返黎

所以九龍西個初選一早寫到明冇約束力
由初選後協調囉

係咩 我鐘意呢種頭wo

佢係話「希望」協調完有得參選，未係決定嘅，係有少少誤導

根本就係掛個名叫本土 訓係度都有人投

初選會協調啦唔關支那人事

未協調就自己話選
認衰仔啦馮達俊

大佬你冇得咁樣類比喎 big暈輸幾票 馮達浚輸幾票？

咁協調完未啊？未完成就出黎話自己“戰鬥到低”？

咁黃碧雲出來選啦

本土大鳩晒? 佢照出 唔該輸咗個4個都照出

丘品都鬼應該冇人係黃絲

其實e個初選就係民調
你就係輸百幾票

黃碧雲如果咁講
你係唔係咁樣講

Support him

隔離post 狙擊到好撚肉酸 佢同第四位差百幾票又拉埋碧雲落水，區選輸咗因為有個女人𠝹票又話區議員都唔係

口講本土

渣ga

咁當時屌黃碧雲做咩 佢都係咁講咋喎

輸就係輸
原來有分輸幾多票

論根正苗紅嘅本土 點都唔係馮狗啦 佢咁啱個形象好睇少少咋

唔係鬼

唔完美 要改善

都冇話輸咗照出

輸1票都係輸啦 叫馮自己諗下點解自己輸120票啦

咁你要問屌嗰啲人
不過我知點解 因為黃碧雲乞人憎囉

Big雲會唔會又話要睇埋民調先

九西馮達浚試水溫大炒車！唔好比佢呃到

人地記者覆述馮自己講嘅事實都有得屌

個context都唔同你夾硬攞兩個人行為比較咁我駁唔到㗎喎

加山啊嘛 咩都有得屌嘅

big 雲自己出黎講話佢唔信網上民調架

如果咁講，泛民係初選lee個制度讓緊賽啦，佢地真正啲票都未係初選到體現到

所以之後民調個機制同方法好影響結果

支持big雲EE 睇埋民調再決定參唔參選

叫馮狗學下人地何啟明 比啲氣量

佢講唔講都大把人吊佢啦
咪因為對議會無貢獻囉
收皮啦on9

從來無信過

推 好多人都標題黨

始終比人個感覺就係試水溫
你實際上講咩已經唔重要
perception is reality

好心d網媒唔好又做標題黨

支持劉偉聰出選
睇埋民調先

都係果句啦，如果掉轉係何啟明被反cup第五，今日出嚟講同一番說話，大家點睇?

真啊 仲有120萬人未投

憑咩話黃碧雲贏唔到

自己初選投左劉澤鋒 但立會會拉佢

唔係感覺
佢就係試水溫

推！

回力鏢啫

不割席 不分化

咁講真果句依家群情咁洶湧我都唔想佢繼續選落去嘅 純粹覺得佢好似俾丘品跣咗獲姐

Tui

都唔明點解可以斷章取義得咁誇張
協調完再決定有咩問題
唔通最係大家讚成五人出選但佢唔出咩

收皮啦民協

死飯民想𠝹票

第5位想攬炒?

販民永遠係販民

其實唔算炒車
1. 佢記者會的確講左會繼續選，之後fb先補返以協商結果為準
2. 佢記者會係講民調為準，而唔係協商 (i. e. 出選先，大不了之後退選既意思)

咪就係

屌那星
柒左縮返去咪認lo
死撐佢冇錯做乜鳩
就算佢冇心呀
講句咁撚過界既野然後比人狙係抵撚死啦

協調完呢句，係佢fb後補㗎

我無話馮等結果係錯
佢咁講係正路

不過都講完初選左就放下歧見
但一面又死jer住人地以前做過乜乜乜所以要狙擊
一面就話自己友自己友, 有機制架, 我地跟住咪得, 你批評係咪搞分化呀?
掉轉如果係一個泛民爭幾十票
話等埋協調先決定既話, 你地仲唔屌到上天花板?

都係果句, 唔好淪落到同黑警一樣寛己嚴人

未協調就話選

「....仍然希望參選呢場立法會選舉，假若最尾我嘅民調係第5，我都會支持返1-4，希望大家跟從返最初嘅君子協議」

如果學樓豬講係傾完係4席就退選咁佢講乜撚嘢民調第5呀

我今晚就去申請民主黨義工為碧雲姐拉票

記者會話戰鬥到底
加山打手入黎講幾句，我IQ低啊唔該解釋下

本土就係免死金牌

post，好多風向fake news

阻擊馮達俊啦
唔尊重初選
衰過黃碧雲

好心你地啦

出5隊

最後咪送多個位俾對家

真相唔知有冇人care呢⋯⋯

驚何啟明比人屌到屎眼起水泡

根本從政既都一9樣，泛民又好本土又好，全部都為個議席就癡晒線，但唔好食人血饅頭食到咁核突 ok？

咁未協調講乜鳩繼續選喺度試水溫
比人屌先後補post話會再協調?!

Pish

推，文盲睇清楚啦

Big雲ee不離不棄揮手區

支持黃碧雲去選
黃碧雲民調可能第一架

你睇返佢記者會點講先啦， 佢自己把口講架

最慘驚佢係偽本土呢

九西係坐3望4
如果馮明白呢個道理應該先行告退
佢要知道自己初選結果係超過目標議席

咁都比人帶到風向
群眾真係白痴

所以今次係殺雞儆猴
唔好以為自己恃住自己係本土派 有死忠撐就大晒
當初夠咁樣對待big雲 今日一樣會用同樣力度對付本土派

同馮達俊支持者講

fake你老母 你地屈丘品fake就有

真呀
你記者會話選住先協調完得四個就會縮又唔同講法
自己講得柒仲唔比人屌呀？
事實就係佢呢句會令到佢政治生涯冇左1/3
好好地認自己講得柒 然後經一事長一智咪算
繼續努力 四年後再黎過
如果佢改唔到呢個缺點 咁佢都唔會有咩大成就

雖然佢擺明唔尊重初選，但我又唔會追擊佢既。
不過希望唔好俾依d "炒左車" post同佢之後fb更正post影響到姐

又唔可以用結果推斷而家佢咁做係合情合理合「法」

就如一個男生唔可以用「十年後佢都係我老婆」嚟合理化今日佢同十三歲嘅女友

冇碧雲 大家仲飲緊鉛水咋

仲有人睇丘品

掉轉係個泛民輸120票既
講真你會俾佢等埋協調先退選?
兒登肯定第一時間屌到佢開花喇

佢想要個議席想要到就癲。點會放手

丘品新聞呢個做開live之前都成日出事，無專業操守

無錯，個記招有埋馮，但結果講到馮無得出㗎

佢自己咁講 之後補返都有得屌

不能同意更多，姓馮嘅擺明古惑仔

Eh其實個人覺得何啟明都Ok嘅 我自己唔會屌囉 其他人我唔知啦

成個content Farm咁

呢樣真，支持所有落選既人都參選，選前民調唔掂先退選

成班pr狗煩撚到

17小時前
尊重每一名選民的選擇，更要感謝每一名出來投票表態的香港人。

特別感謝 7,671 位在初選投票給我的同路人；接下來的事，待協調會議完結後定奪。

同李軒朗群埋一齊 係人都知信唔過啦

人地內部都未傾，佢有話唔退咩？

嗰陣咪話黃碧雲係炒車囉

跟住記招上講咩啊 話我知?

關鍵係公平對待 做人唔可以輸打贏要
黃big雲講類似既野就被人屌到pk
點解馮生比人講依d唔可以屌呀? 本土派大晒?

同一招

本土派免死金牌

佢咁做 佢對唔對得住天琦?

睇左記者會先

咁都要幫佢兜？如果係黃碧雲第五，之後講同一番說話，大家會點睇？

呢個時候大家更加唔應該鼓吹本土派自打嘴巴，九西派四隊係正路之選，排第五就應該有大將之風，自己宣布唔算啦。

唔通真係覺得九西可以攞到五席？

咁先多人share，丘品講到尾都係想要nosie

「....仍然希望參選呢場立法會選舉，假若最尾我嘅民調係第5，我都會支持返1-4，希望大家跟從返最初嘅君子協議」

支持落選泛民照參選，民調唔掂先退

還掂樓豬同大家都覺得馮達浚咁做冇問題

In Fatkie we trust

如果黃碧雲排第五，依家大家會點睇？

【2020立法會選舉】大家覺得民主派係地區直選應該出幾張名單？

乖乖地退落來
做人plan b啦

叫埋劉律師一齊玩啦

咁希望今次係我地炒車
牙浚聽日乖乖地退選喇

「....仍然希望參選呢場立法會選舉，假若最尾我嘅民調係第5，我都會支持返1-4，希望大家跟從返最初嘅君子協議」

真，做plan B 我相信冇人會反對。

依家夾硬出嚟選，肯定更加冇人投你，仲會整臭自己個朵添。

良善巴都開口

omdb贏左 依度都多多野講 彈依樣個樣
如果黃big雲當初贏左 依度d人又唔知會講咩

講多錯多

即係你支持斷章取義？

姓馮條友識做既就自己宣布退選
咪搞臭木土派

五毛又想分化

公道講，個陣啲人真係冇睇清楚就亂咁屌黃碧雲
大佬，你班人落判斷之前咬文嚼字睇吓人地每隻字先啦屌錯完黃碧雲之後今次又重覆犯錯
連登真係fake news大本營嚟，炒完一次又一次車

咁我覺得係因為純粹好多人擺咗對民主黨嘅仇恨落黃碧雲到姐

佢自己改口， 記者會話傾向參選戰鬥到底

幾時係fake news

初選不嬲唔係每區都有一樣嘅協議，九西一開始係傾好係選後再傾出幾多個出四個只係民間嘅估算

黃想表達嘅意思係希望傾完決定係七個，自己有得繼續出選，但如果決定出四個咪退選，就係咁簡單從來都冇諗住違反個初選機制

咁你問返亂屌黃碧雲個班on9仔

馮自己先係最大五毛 搞啲咁嘅嘢嚟分化

痴撚線 咁都叫斷章取義
如果佢自己唔補返個句呀
一早屌撚到佢仆街啦
自己講得咁撚柒話人地

你識唔識字，9西本身仲有個內調機制呀

支持黃碧雲出選
睇埋民調先

初選就係民調
佢就係輸百幾票

有班人係為屌而屌
有人解釋左又扮睇唔倒

咪係
退落來咪無事

咪就係，自己直接退選咪乜事都冇

專登講到咁含糊不清，想試水溫

馮達浚你都係退選收收皮算啦

唔洗扮極端黃啦，如果你想支持黃碧雲，歡迎幫佢平反，睇下有幾多支持佢

支持big雲ee戰鬥到底

唔洗再拗 應對DQ 二次初選 補選機制

唔使退呀仲未明？
要睇民調先決定呀

其實初選輸期望民調會贏係咩玩法？

搏民調問得少人啲 error會大啲？

點啊 而家係咪本土大晒先

佢咁撚樣講 唔該自己退咗佢嚟贖罪啦

所以依家係唔係屌定都無錯架, 理佢姓馮真正既意思係咩
依家係要比政治壓力佢地本土派 唔好詐傻扮懵
依家要殺雞儆猴

支持
睇埋民調先

五毛算罷啦
講得唔好又無限放大
由頭到尾都係無錯

唉,道句歉咪無咁樣衰,咁咪再選

打電話會準過親身投

正式論壇表現會影響選民選擇
馮係記者會的確有少少失言
但佢好快澄清返
我覺得無必要係咁狙擊佢

點會冇錯你撞撚親個頭?

退落來做plan b啦

少少失言咁當時黃碧雲都係少少失言咋喎 雙標到

mark 番D內鬥撚 其實都係呢幾個係咁鬥 好顯眼

及利亞血統 (#306528)
#357 "咁都要幫佢兜？如果係黃碧雲第五，之後講同一番說話，大家會點睇？
呢個時候大家更加唔應該鼓吹本土派自打嘴巴，九西派四隊係正路之選，排第五就應該有大將之風，自己宣布唔算啦。
唔通真係覺得九西可以攞到五席？"
琉璃心 (#306337)
#345 "同李軒朗群埋一齊 係人都知信唔過啦"
K9sdyOqz (#297045)
#317 "所以今次係殺雞儆猴
唔好以為自己恃住自己係本土派 有死忠撐就大晒
當初夠咁樣對待big雲 今日一樣會用同樣力度對付本土派"
尋飛(#84834)
#342 "呢樣真，支持所有落選既人都參選，選前民調唔掂先退選"
你好撚潮(#173916)
#378 "姓馮條友識做既就自己宣布退選 咪搞臭木土派"

街工是無辜的
支持街工繼續選

我都唔明炒完再炒係咩事
炒車過程

黃碧雲暗示自己未必接受初選結果

慢慢mark

其實成件事都唔係馮表達有問題，而係九西初選前未傾掂數⋯
要再depend on 對家點出人再協調決定出幾隊⋯
所以照馮嘅邏輯隊隊都可以參選⋯

屌你，9西做法係仲可以內調，你就唔理，係要拎個黃碧雲黎比較。
黃碧雲都係可以內調，其實無問題，歡迎支持黃碧雲再次出黎進行內調

PR公司
拉

我覺得狙擊係有必要
就好似當初批評big雲
警告比垃圾本土派 唔好以為死忠撐就有特權

我支持劉偉聰繼續參選 都係輸少少咋喎

p牌，又一隻

721

個人決定

佢有承擔可以自行退選
九西無可能贏5席

1:03:00 開始

「....仍然希望參選呢場立法會選舉，假若最尾我嘅民調係第5，我都會支持返1-4，希望大家跟從返最初嘅君子協議」

屌你老母咩樓豬，人哋撚有屈佢，佢自己記者會都話照參選睇最尾民調先退呀

Big雲咩都未講就洗版屌佢唔退選唔尊重初選，本土人親口講唔退選要睇最尾民調就係大炒車叫人唔好亂帶風向幫佢洗白

初選完有大量分化PR post
不意外

但丘E成日屌泛民

為議席同人工消費本土支持

咁你咪同個啲亂屌碧雲姨姨既人一樣係將自己變咗風向撚囉，不問是非黑白都屌咗先
自己唔會cross check吓啲嘢堅唔堅先架？

1

九西團結，一齊贏

黃碧雲之前咪又係咁講

小心啊小心啊佢mark咗我地係內鬥撚啊

屌你泛民

其實四席出五後棄保都好正常
其他區都係突1-2飛
第一民意會變，第二會DQ

咩呀而家就係戴耀廷計過條數有可能呀嘛
所以睇民調決定呀嘛
你真係好撚煩
又關承擔咩事？
小事化大

有冇可能係香港人決定⋯
佢又無話一定選⋯
佢都話咗跟翻協調結果再決定⋯

一樣可以內調，無問題的
歡迎inbox叫劉偉聰一齊內調

叫埋黃碧雲

回力鏢就回力鏢啦,未出結果就屌雲姨,依家自己奶返

Pishhhhh

琉璃心條友真係不停拎黃碧雲拉埋一齊講，有咩目的大家有眼見

叫埋劉澤鋒 Jefferey Andrew

本土係咪有光環做錯嘢都唔屌得，一屌就係5毛pr分化內鬥撚

想大家支持黃碧雲出選囉 咁都唔明

支持 全部參選
睇埋民調先

好撚慘
完全分化，人格謀殺

麻煩你自己inbox黃碧雲

我都即刻參選先 住新西可以去選九西㗎可

輸咗就係輸咗唔好咁多藉口

我都撐劉偉聰嫁⋯
九西未傾掂數係導火線⋯馮都係陳述事實同埋佢本人意願啫⋯

我就不支持黃碧雲，屌你老母
露底啦！

你夠九西提名人就得

屈咗馮達浚屈丘品

啱呀...

真係好恐怖 咁容易就帶晒風向

p牌acc唔值錢

露咪露
全力支持黃碧雲繼續出選啊屌你老母

換撚左身體？

總之有邊個媒體報導本土啲柒嘢就係亂改事實啦問問問，你係咪分化內鬥撚呀

何啟明可以食埋投黃碧雲既淺黃泛民票
贏面點都大過馮達浚啦

班五毛咪又係黃絲

係啊, 冇加山咁有錢埋甩P acc啊嘛

睇返人comment

琴日加山出左個咁嘅post

【香港民研公佈實體票 九西何啟明反超馮達浚120票】

香港民研深夜公佈民主初選實體票結果，除新東和區二未公佈外，其餘四區已有最終結果。當中只有九西有最大變動。原本派第5的民協何啟明以858張實體票，一舉爬頭第4，實體票只得178張本土派的馮達浚。

擁有5個實體票站的深水埗區，素來為民協的票倉。今次初選更有3個實體票站，為民協的區議員辦公室，其中一個更是何啟明的議員辦公室。結果深水埗區今次又再拯救民協。何啟明在實體票中取得16.6%的實體票，以總數7,791，超越最後只得7671票的馮達浚。而已經宣佈退選的黃碧雲，在實體票中亦進帳超過1000票。

九龍西最終會派出多少張名單仍有待商討，不過排第6的劉偉聰已經宣佈會退選，故九西最終仍只會有5張名單出選。

文/N

#DBC #DBChannel #加山傳播 #民主初選 #本土派 #成台靜曬 #無事編輯部今晚收工先

我又要出九棄五

劉偉聰希望佢都選

一開始已經假定5張 达狗

我就支持黃碧雲唔選,咁其餘6個贏硬

良善巴人如其名!!

120萬票入面碧雲一定有好多

唔好放棄啊黃逼暈

如果真係要計 何啟明 一定100% >>>> 馮達俊

最簡單： 淺黃泛民+基層票 冇何啟明/泛民 而唔投/甚至投對家 >>>> 因為冇馮而射波

最自大： 九西依班候選人，邊個好似何啟明咁吸到對家(淺藍甚至係深藍) 既票？

你無初選

屌，聽完佢話因為票數接近，佢所以想再試下選，咁擺明想試下再有無機會

我協調

其實今日篇「抗爭派立法會參選人聲明」就有馮個名
之後完左記召馮又出post話要協調先知出唔出選

根本成件事馮就表達得好唔清晰，而唔係人地斷章取義

Jeffrey Andrew都好近姐 輸6000咋喎 仲有120萬人未投啊嘛

支持

馮達浚咁講，黃逼暈都得啦

原來輸左都可話票數接近

佢好清晰喎

好多人唔知，以為一早定晒

source?

好清晰咁話選

都唔係而家既事喇
big暈/OMDB果陣已經係喇
不過有班私怨行先跟風撚仲係度"好呀好呀"咁一齊煽風點火屌埋一份
之下劈低一句"哦,炒車添"之後就拍拍羅友走左去

到今日自己食返個回力鏢果陣先話有人帶風向?
有,一早有喇
早幾日仲有好多跟風撚一齊煽風點火添

馮:"一齊選！一齊選！"

因為記者問佢劉偉聰都退，點解你唔退
所人佢咁答

佢記招果陣講既意思根本就係想輸左都照選雖然我覺得佢唔係想咁講，只係口快講錯野，但係未至於要屈人亂帶風向囉係屌都係屌馮達浚下次慎言啦

要選唔緊要,還雲姨道歉,唔係本土必定焦頭爛額

大家死後都變鬼

平反碧雲

講真，點唔鐘意big暈/OMDB都好
都唔應該斷章取義人地講既野啦
最撚不負責任就係班連登仔 炒完車之後就唔洗承擔任何後果 人地就硬食你地啲false claims
而家就繼續做風向撚重施故技
建議大家咪再咁依賴連登講既野，一定要自己睇咗原文先

樓上post左，條片1:03:00 開始

有幾斷章?

「....仍然希望參選呢場立法會選舉，假若最尾我嘅民調係第5，我都會支持返1-4，希望大家跟從返最初嘅君子協議」
支持佢退選

qg

【墨落無悔 堅定抗爭】
抗爭派立場聲明書

昨日（6月9日），戴耀廷教授召開記者會交待初選細節，表示不會要求參選人簽署共同綱領。

我們認為，在初選協調會議上已取得共識的共同綱領，乃一眾參選人之合作基礎。考慮到立場差異，此一綱領已達致抗爭陣營光譜的最大公因數。墨落理應無悔，否則等於失信於選民。

我們呼籲有意參與初選者，在宣布參選時公開簽署以下聲明：

「1. 我認同『五大訴求，缺一不可』。我會運用基本法賦予立法會的權力，包括否決財政預算案，迫使特首回應五大訴求，撤銷所有抗爭者控罪，令相關人士為警暴問責，並重啟政改達致雙普選。

2. 我認同若支持度跌出各區預計可得議席範圍，須表明停止選舉工程。」

我們深明議會絕非抗爭終點，以上聲明，僅為確保抗爭陣營參選人，有最基本的抗爭意志。

我們的抗爭決心，絕不應因極權打壓而讓步。我們呼籲各位香港人，拒絕支持抗爭意志飄忽不定的參選人。

鄒家成、張可森、梁晃維、黃子悅、劉頴匡、朱凱廸、岑敖暉、何桂藍、彭卓棋、張崑陽、王百羽、吳敏兒、楊雪盈、陳志全、譚得志、郭永健、劉澤鋒、余慧明

馮達浚

(名單更新時間：11/06/2020 00:35 )

其實最on9 佢未協調就咁講出黎
如果big暈咁做已經比人屌到反皮
根本唔關個機制事

簡單總結成件事先
記招Frankie只係睇到希望繼續參選，但如果正式報名參選的話民調跌出第五名的話會棄選
跟住各大媒體就話馮達浚排第五照出選
之後佢本人澄清番

其實佢都已經交代咗，如果最後決定出4張名單的話佢會退選，出5張名單的話先會繼續，跟住新聞出街之後全世界炒晒車。

睇埋選前民調再決定係咩意思？
報名參選先之後再講退選？

利申係佢一個我唔like

好多堅持要屌馮嘅人都係泛民
fd list 有泛民on9 係度屌馮
我已經講埋條片幾分幾秒比佢地睇
但轉個頭又見到條友係第二個page 同人互comment 互like

反正到時唔好出嚟就得

so? 佢無違反協議喎...
咁譚得志都排第4啦你唔屌？

岩呀
所以白頭佬都傻，黎出九西咪得

對唔住，我冇了解清楚件事就推咗隔離po，我願意道歉

連登好多泛民打手...痴撚線

初選完照出哂

錯啦 冇炒曬車

1. 佢記者會的確講左會繼續選，之後fb先補返以協商結果為準 [有冇希望依2 粒字都好 - 參考埋2, 佢的確有意願繼續選]
2. 佢記者會係講民調為準，而唔係協商 (i. e. 出選先，大不了之後退選既意思)

老實講 佢講嘅嘢同之前暈e講嘅一樣
媒體都係咁報
但兩人就有唔同待遇

香港人可唔可以炒少次車

兩件事完全唔同
白頭佬係講到明輸咗唔理協調照選
Frankie講明跟協調先決定

辛苦晒巴打開post正視聽

雙標兼回力鏢

對家派潘焯鴻扮中間派吸中間淺黃票
你唔出何啟明隨時畀對家攞晒4席

【墨落無悔 堅定抗爭】
抗爭派立場聲明書
昨日（6月9日），戴耀廷教授召開記者會交待初選細節，表示不會要求參選人簽署共同綱領。
我們認為，在初選協調會議上已取得共識的共同綱領，乃一眾參選人之合作基礎。考慮到立場差異，此一綱領已達致抗爭陣營光譜的最大公因數。墨落理應無悔，否則等於失信於選民。
我們呼籲有意參與初選者，在宣布參選時公開簽署以下聲明：

「1. 我認同『五大訴求，缺一不可』。我會運用基本法賦予立法會的權力，包括否決財政預算案，迫使特首回應五大訴求，撤銷所有抗爭者控罪，令相關人士為警暴問責，並重啟政改達致雙普選。
2. 我認同若支持度跌出各區預計可得議席範圍，須表明停止選舉工程。」

我們深明議會絕非抗爭終點，以上聲明，僅為確保抗爭陣營參選人，有最基本的抗爭意志。
我們的抗爭決心，絕不應因極權打壓而讓步。我們呼籲各位香港人，拒絕支持抗爭意志飄忽不定的參選人。

鄒家成
張可森
梁晃維
黃子悅
劉頴匡
朱凱廸
岑敖暉
何桂藍
彭卓棋
張崑陽
王百羽
吳敏兒
楊雪盈
陳志全
譚得志
郭永健
劉澤鋒
余慧明
馮達浚
曾健超
林進
柯耀林
施德來
何啟明
劉偉聰
黃之鋒
羅冠聰
公民黨
李家偉
呂智恆
區鎮樺
伍健偉
李家偉

(名單更新時間：11/06/2020 13:25）

好多本土派都有鬧馮，更何況的確冇炒到車...
反正樓主要pin返 冇炒車依樣野先岩

Push
不分化

佢fb澄清咗啦

死撚開啦，人地話希望，唔係話一定，咁重要兩隻字都可以扮見唔到

係
佢地有報咗選再中途中止選舉工程呢個策略
因為參選提名即將截止
未必等得切民調

可惜好多人一定民協排頭就話唔支持，睇唔到依個大局。 好彩實體票爭氣，勉強出到線。

算啦,本土初選新東都好過九西,起碼無咁肉酸呂生應該黎九西

希望佢灑脫啲 盡快做決定會比較好
利申 投左馮達浚

希望 呢兩隻字咁重要都可以扮見唔到

睇吓條片先啦，丘品講嘅字 馮係無講過

問題係今次九西出現咗其他區無既marginal case兼且無一個agreement處理差咁少票既情況
咁本身無binding agreement既情況下佢表達個人意願有咩問題佢又無話唔遵守最後coordination meeting傾出嚟既決定
成班人純粹appeal to自身主觀情緒，上次屌黃碧雲又係咁，今次又係咁，根本兩次都係連登仔自己on撚9

如果本身有binding agreement去處理，咁緊係差一張都要自行退出啦。

但係好似退左選,張票都好似會有佢

佢條片講埋抗爭到底

預計可得議席範圍

乜九西已經定咗預計可得議席範圍？四席好明顯係你地自己主觀意願，連人地大會本身無agree過呢樣野

原來又係垃圾網媒亂咁報

根本太多人以為初選選票分佈=正式選票分佈，個個本土上晒腦

宜家唔係話唔撐本土，唔想本土入去，但始終整體民主派別中有班初選無投票嘅人，而lee班人反而係較中立，淺黃，甚至淺藍，lee班人可以好左右到個選局，而且lee班人唔多明咩配票，淨係會投俾佢想投嘅人

我咪話左有冇希望依2 粒字 = 有意願 <- 所以我冇 見唔到 "希望" 依2 粒字
係我中文太差定點？ 就算有希望依2 粒字，我講果句"的確有意願繼續選" 都合情合理

依家冇炒曬車係佢的確有"意願"繼續選，就唔等於話佢"一定會" 繼續選。

大聲講野之前留意吓人地講咩先...

支持 譚得志 約埋大家出黎 搞記招！ 爭取 3席 變 4席

係
所以佢要大力宣傳自己退咗選
同叫諗住選佢嘅人投其他同路人

其實每屆都有一兩個呢啲人
你睇返就知

但有兩個drawback 嘅
一就係唔夠票拎唔返按金
二就係無論幾極力講唔好投自己
都仲係會有一百幾十票落咗去
視乎局勢有幾緊湊 都有機會左右結果

算喇，上面都有幾個瘋狂狙擊佢用決定參選，完全無視其他人糾正咗嘅講法，希望繼續參選。

照呢個chart所有區出嘅飛數都有問題

其實係

啲人大大聲實牙實齒話佢宣佈參選
炒車咪就係 佢其實無講到實一定會參選，只係話有意願
你啲中文係好差呀

呢樣野係教授自己既personal assessment
佢到而家都係未正式以大會身份扑鎚，你唔可以攞呢樣野嚟話4席呢樣野而家係有binding effect兩件事嚟

抗爭到底又點？同宣佈參選一個意思？

收晒皮

其實本土派好多支持者另一個盲點係 - 今次投票設計已經係對傳統泛民不利既狀態舉行。 搞真初選，恐怕黃碧雲可能真係翻生，到時先仲激死大家。

冇喎 食緊飯咋喎你地加山有冇dinnertime㗎

切勿跟車太貼

咩都好 睇定先
反正而家距離9月6
仲有咁多時間

就算係死都要出去選
好似戴教授咁講
香港人 唔係傻㗎

初選根本就深黃同本土佔大多數,班popo係度都嚇走大部分淺黃,不過最好笑係民調傾向深黃同後生

push到換圖
張圖完完全全係誤導讀者，講得難聽啲就係抹黑本土派

最緊要幫推個LIST

gphone 答完，馮答

加埋莫雷拉拉馬pls

PR狗死全家

馮達浚講得清清楚楚, 九西傾完之後如果出4隊既話, 會叫佢支持者轉投另外4位

根本泛民讓緊賽，所以本土初選都輸，就算入到，到時其實好危

點解釋「參選人聲明」有佢個名
好明顯就擺定姿勢夾其他人協議出5席

使唔使驗下耳？人地話"暫時傾向戰鬥到底"，搏人唔會撳入去聽？

帶起示範作用 比壓力九東同超區
九東無可能出五隊
愈早棄選愈有利大家團結

你講緊九東？

但提名期只係去到31/7
所以九西先有個講法係報咗再繼續傾同民調
視乎進一步結果再決定邊個要棄選

其實根本就好少選民知清楚晒詳情
無論係暈e定馮達浚
一話初選後唔棄選就群攻

睇嚟要成句原文抄出嚟變做transcript咁既形式 跟住再逐隻字解
班人先會收皮

白頭佬: 就算輸左都唔代表唔選.........
兒登: DLLMCFH!!!!

白鴿: 簽左承諾書有機會DQ, 唔簽都在心中.........
兒登: DLLM!!!! 係咪又my香港呀?!簽喇冚家剷!!!!

馮達浚: 等埋協調先.......
兒登: 無binding agreement, 跟個人意願喇

你明唔明已經唔係佢有無做錯既問題
而係咁樣寬己嚴人真係好撚肉酸

你自己都識紅字啦咁各區預計都未實，戴sir話40＋呀，佢地內部都未傾好

唔好講讓緊賽,係政府有份既,就算淺黃唔投,都要願賭服輸,因為係淺黃放棄

炒車係指 佢 多口話自己"繼續選'", 無視協議書約定。 九西明明係會商討後先決定派幾多隊出選，佢唔應該係記者會講"希望""繼續選", 要講都係等協商出黎先講。

雖然佢事後fb有補返以協商結果為準，但無可否認係佢的確"有意願" "會繼續選"。

而唔係d人大大聲實牙實齒話佢宣佈參選呀

都係果句，睇清楚發生緊咩事先講野啦

暫時傾向抗爭到底， 參選人聲明佢又落名， 咁即係點呀？ 人地報導係咪寫暫時傾向參選你開心d ?

其實啲網媒水準真係好參差

依個咩品網媒我知佢喺運動好積極做live
亦拍過啲重要嘅獨家鏡頭

但識唔識做新聞
專唔專業有無水準就係另一回事

40+不如1400加光復人大啊笨

咁個班亂屌白鴿既咪on撚9囉
我個陣都已經覺得on9，成班無睇哂原文就亂咁屌碧雲姨
今次又嚟過

其實 五大區 加 超區
睇牌面 都有DQ高危人士
所以 先入閘 再棄選
都係一個好方法

所以真係唔好跟車太貼

岺生都係

見到呢句，大家可以安心封柒佢
真露底，咁易就玩完一個ac

true
其實件事最唔應該就係協商出黎先講
而唔係未有就出黎打開口牌

你真係碌一碌啲comment，睇清楚啲，大撚把人係屌佢宣佈參選
有意願選有乜撚嘢問題？唔可以有意願選但尊重協商而唔選？

唔使咁激動喎
搏人唔撳入去聽嘅話就唔會 set 埋時間啦

又話block 又click返開 快撚手啲full block啦

琉璃心比大家撚到露哂底

有無睇過初選機制？
人地話"暫時傾向"，但報導寫成"會"，啲記者專業去咗邊？

係啊快啲block啦 唔block正傻鳩

同一句說話如果係黃碧雲講應該會一面到咁屌，但馮達浚加個「本土」光環就個個衝出黎護航

繼續雙重標準，本土派好快就變熱狗

利申: 預咗比人屌係泛登仔

又p牌＋引戰feel，我就決定封柒佢

GChi! GChi!

佢自己尋晚係加山寫埋出5 張名單

仲要變埋引戰狗啊小心加山擺你落引戰list.

禾真係好撚驚啊

熱狗起碼當選先

未協調就表明公開立場啫

根據協調機制
佢又無錯嘅
都無講明幾多隊出選

樓主pin this

錯在之前大力屌雲姨

點會pin 樓主加山打手嚟 你話pin 等陣就加你入引戰list

未協調就公開表明自己立場
咁咪者係夾人地協調出5席
To be fair，佢措手真係有問題

做人嘅嘢
好難 100% 對事唔對人嘅

我
【墨落無悔 堅定抗爭】
抗爭派立場聲明書
昨日（6月9日），戴耀廷教授召開記者會交待初選細節，表示不會要求參選人簽署共同綱領。
我們認為，在初選協調會議上已取得共識的共同綱領，乃一眾參選人之合作基礎。考慮到立場差異，此一綱領已達致抗爭陣營光譜的最大公因數。墨落理應無悔，否則等於失信於選民。
我們呼籲有意參與初選者，在宣布參選時公開簽署以下聲明：

「1. 我認同『五大訴求，缺一不可』。我會運用基本法賦予立法會的權力，包括否決財政預算案，迫使特首回應五大訴求，撤銷所有抗爭者控罪，令相關人士為警暴問責，並重啟政改達致雙普選。
2. 我認同若支持度跌出各區預計可得議席範圍，須表明停止選舉工程。」

我們深明議會絕非抗爭終點，以上聲明，僅為確保抗爭陣營參選人，有最基本的抗爭意志。
我們的抗爭決心，絕不應因極權打壓而讓步。我們呼籲各位香港人，拒絕支持抗爭意志飄忽不定的參選人。

鄒家成
張可森
梁晃維
黃子悅
劉頴匡
朱凱廸
岑敖暉
何桂藍
彭卓棋
張崑陽
王百羽
吳敏兒
楊雪盈
陳志全
譚得志
郭永健
劉澤鋒
余慧明
馮達浚
曾健超
林進
柯耀林
施德來
何啟明
劉偉聰
黃之鋒
羅冠聰
公民黨
李家偉
呂智恆
區鎮樺
伍健偉
李家偉

(名單更新時間：11/06/2020 13:25）

等陣人地又話你引戰啦 話你露底啦

錯就要認,道歉唔該

eb屌左啦， 班本土護短狗扮睇唔到

推哩個

馮達浚 支持你

1. 講中文 -> 多COMMENT 鬧佢繼續選 唔等於 係炒車本質。
睇返成件事, 炒車果POINT 係 原本大家以為鬧錯人 以為馮會尊重協商結果 而唔係"會繼續選"

但事實的確馮係記者會講左"希望""繼續選" = 佢的確係記者會講野果刻所表達出黎既含意就係"有意願" "繼續參選"。唔好我講佢FB事後既野(果D已經係事後), 佢記者會講錯野就係講錯野

2. 講邏輯 -> 你自己都講有意願選但尊重協商而唔選
有意願選冇問題, 問題係佢講TIMING 唔岩, 佢絕對可以係協商結果之後講"其實我有意願繼續選 但尊重協商結果而唔選", 咁就冇問題。
依家佢係記者會[註: 係協商之前, 同理此番發言應該未通知其他候選人] 表達自己"有意""想繼續選" 就等於 記者會果刻, 佢以個人身份講真心話 - 即使排名第5既佢, 的確"有意願""想繼續選" -> 無視協商結果。

講野錯唔係問題, 認錯就得。我一直都冇話要追擊任何人, 只係唔想大家覺得馮咁樣講野冇問題。希望閣下可以認清事實, 唔好追住D 錯既野黎鬧。

估唔到馮達浚因為選唔到成名

我一路有屌雲姨,但今次呢件事我覺得係等同幫民主黨

就係咁荒謬

6席出5 short 撚咗

話明抗爭派
除咗喺議會抗爭
都可以喺初選制度抗爭當熱身嘛

「民主派下月舉行立法會選舉初選，街工在本月中公布參選名單，原定由主席盧藝賢排在名單首位出戰新界西，但盧藝賢一度建議初選後再參考民調「棄選」」

點都唔應該出5隊啦

ok就搵返出嚟睇，馮嘅加山的確有講類似嘅嘢

//九龍西最終會派出多少張名單仍有待商討，不過排第6的劉偉聰已經宣佈會退選，故九西最終仍只會有5張名單出選。//

呢度的確好可疑，雖然署名N唔知係邊個，不過由啲片都可以睇得出馮係非常想繼續選，甚至有可能佢覺得實會出5張名單。
不過呢...係咪即係前面講咁多嘢都係廢？記者會入面講過咩根本唔重要啦，人地話傾向同希望參選，就比人屌宣佈參選。但其實全部都唔關事，最後嘅證據就係前一晚加山話5張名單。（但加山其實都係話有待商討，無話一定參選

黃碧雲紙張票好似有9xx票架，佔所有紙張票接近20%

咪再spin有協調機制

重點：未協調就講自己立場，等同夾人妥協出5席

1 佢有話唔跟協商結果？協商結果係咩？
2 協商前唔可以講有意願選，協商後就可以？咩邏輯？中國式邏輯？

唔緊要,但柒在之前屌雲姨

清晰

唔好幫佢解畫啦

條友恨選到上哂頭， 記者會又咁講而家黎話人fake news

講左佢心個句就fake news

協商前就公開講=夾其他人妥協比佢選

人地個口唔係咁講，你覺得佢係咁諗就當事實報都仲唔叫fake news？

佢講希望戰鬥到底

你自己聽都係get到佢希望選啦， 話人屈佢都多鳩餘

咁可以話佢想選想到出晒面，夾人比佢選好醜怪，但話佢宣佈參選/違反初選就絕對係fake news

佢希望選就等於宣佈參選？

估唔到雲姨個句話出返插佢班友到

咁其他咁多區係唔係short
派飛多過目標數有好多原因
可能係怕dq，可能有啲唔講得嘅plan
所以先要有民調棄保

如果試下張崑陽同馮達浚入到圍
但排第五民協何啟明同民主黨黃big雲要求出5隊
睇下點比人屌
依個先係最嬲既地方
馮達浚講過d咩根本唔重要 唔需要爭拗依樣野

投左你，推

pish pish

你明唔明咩叫夾

真係好彩有人出post

唔通等於退選咩?

你明唔明咩叫夾？咩叫宣佈選？咩叫想選？

【墨落無悔 堅定抗爭】
抗爭派立場聲明書
昨日（6月9日），戴耀廷教授召開記者會交待初選細節，表示不會要求參選人簽署共同綱領。
我們認為，在初選協調會議上已取得共識的共同綱領，乃一眾參選人之合作基礎。考慮到立場差異，此一綱領已達致抗爭陣營光譜的最大公因數。墨落理應無悔，否則等於失信於選民。
我們呼籲有意參與初選者，在宣布參選時公開簽署以下聲明：

「1. 我認同『五大訴求，缺一不可』。我會運用基本法賦予立法會的權力，包括否決財政預算案，迫使特首回應五大訴求，撤銷所有抗爭者控罪，令相關人士為警暴問責，並重啟政改達致雙普選。
2. 我認同若支持度跌出各區預計可得議席範圍，須表明停止選舉工程。」

我們深明議會絕非抗爭終點，以上聲明，僅為確保抗爭陣營參選人，有最基本的抗爭意志。
我們的抗爭決心，絕不應因極權打壓而讓步。我們呼籲各位香港人，拒絕支持抗爭意志飄忽不定的參選人。

鄒家成
張可森
梁晃維
黃子悅
劉頴匡
朱凱廸
岑敖暉
何桂藍
彭卓棋
張崑陽
王百羽
吳敏兒
楊雪盈
陳志全
譚得志
郭永健
劉澤鋒
余慧明
馮達浚
曾健超
林進
柯耀林
施德來
何啟明
劉偉聰
黃之鋒
羅冠聰
公民黨
李家偉
呂智恆
區鎮樺
伍健偉
李家偉

(名單更新時間：11/06/2020 13:25）

冇㗎

預計範圍，五席

佢自己呃自己算啦

不過我同意Frankie唔選好過繼續選
處理得太差，再繼續一定有人話佢break contract

1. 如果按你既邏輯, 我係咪可以問返你 佢講"希望繼續參選" 果刻 佢有話 跟 協商結果咩? 如果有, 佢就唔駛 事後FB 先補返 話會"以協商結果為準"

2. 協商前當然可以"有意願繼續選", 但唔應該係記者會咁講... 協商係佢地候選人之間既事。 當佢係協商表達自己意願之前 公開咁 同其他(已勝出初選)既人一齊既公開場合 講自己會"根據民調" (唔係協商) 同 "希望""繼續選".. 咁就等於佢係果刻無視左"協商" 依樣野。 因為如果佢果刻有"協商為重"既概念, 佢唔會出口講"根據民調" 同 "希望會繼續選"

注意, 我一直都只係話佢係記者會講依句TIMING 唔岩。
都係果句, TIMING 唔岩 講錯野認咪得... 你想SPIN / 狂鬧人泛民屈本土, 倒不如留番D 心機唸下點幫本土派係九西攞多D 派仲好啦

戰鬥到底比人既意思 咪即係唔理協議係咩內容 係唔係死都去選囉

中撚哂回力鏢
乜協調機制只有本土用得?
咁不如直接DQ哂其他人

其實話自己想參選
係無錯嘅

不過白紙黑字話自己係參選人就...

點解唔退,想選即係同人表示出選意欲,要做就不如中性D,道歉FB出錯文等商議後決定

出POST 要認清冇炒車, 馮的確"有意願"想繼續選, 只係事後FB 先補設會以協商結果為大前題。

戰鬥到底前面有4隻字，去聽咗再返嚟啦

又cut頭cut尾喇
人地係話暫時傾向戰鬥到底

所有參加初選嘅都一律係立法會參選人

b

佢當自己贏撚硬

咁同有出選意欲有乜分别

馮達浚跟機制決定是否出選都要被人抹黑

佢其後表示啊 抹乜鳩

咁雲姨講呢句又俾人屌

1 其實佢係有講 quote 丘品個transcript 比你睇

//【以下為馮達浚全文】馮達浚團隊 : 會在立法會選舉暫時傾向繼續戰鬥到底

九龍西選區參選者馮達浚出席記者會，感謝七千多位支持者的選票。對於是次初選結果被何啟明反超前，馮達浚及其團隊表示會在立法會選舉暫時傾向繼續戰鬥到底。

如最終民調結果不理想，於目標議席為四位的情況下，馮表示會尊重當初訂下的機制，呼籲選民屆時轉投支持第一至第四名參選者。//

語感呢啲嘢我就唔同你拗，我自己聽希望 傾向嘅時候feel 到佢好想選，甚至有啲肉酸，但就無feel 到佢無視協商。你中意啦 反正語感嘅嘢都說服唔到其他人嘅

想選唔代表有能力選

區議會民主派本土派素人等贏左38x席，但佢就贏唔到
今次初選，大部份抗爭派入圍，又係佢選唔到
而家仲講錯野

叫我點相信你有能力對抗支共

邊個搞呢單嘢出黎好明顯啦
最大得益者係度食緊花生喇
你班本土繼續屌同路人啦

機制就係睇完初選票數自己決定是否出選，然後正式選舉進行棄保。

有意欲有咩問題，又唔係話唔理協商

上面有人話繼續戰鬥到底唔代表去選啊，唔係去選的話唔知繼續d咩呢？

雲姨都係講呢句

出線席位自然願賭服輸
但要諗棄選嘅自己諗下勝算有幾多
讓咗賽都擦邊唔入嘅本土，其實真係輸硬

鄒係大圍都輸畀白鴿，不過今一次佢都成功仲高票過5:0

屌你本土咁多人，點解出個馮達浚，仲要咁多護主狗

我係泛民就由得佢選,咁先顯得高下立見

咪撚分化

佢就係輸唔起搞到好難睇

想選都正常 初選總人數比真正選舉差咁遠
又只係差嗰0.幾%票
聽落佢似係想協調嘅，不過講得唔清楚都係真

係黃碧雲講呢句嘅時候比人屌，無人幫佢講說話，而家馮又講埋一樣嘅嘢，真係都幾抵死
不過都係嗰句啦，唔好屈人宣佈參選囉

推唔到都照推

其實用你邏輯白頭佬都冇咩問題，又唔係話唔理協商

有幾多人做到對人不對事,今次仲要回力鏢到

推 唔好俾人帶風向
睇清楚協調機制 每區都唔同

總之就要公平啦 本土派唔可以恃住有死忠就有特權

黃big雲比人插到仆街
佢都比人插到仆街先叫公平

黃碧雲已經係咁講
被人誤解
成班炒車
我都冇鬧

所以咪話佢講野TIMING 唔岩, 但事實係冇 大炒車 (I.E. 依個標題依然係錯既)。
佢大可以答會先協商, 如果協商OK 先會繼續選 就一D問題都冇。 而唔係調轉講左自己意向, 先再講會跟"民調" 黎尊重"機制"。

exactly
黃碧雲個陣咪就係被你地班pr風向撚亂咁咬囉

黃碧雲未有結果已經咁講啦
我覺得冇嘢
冇鬧到

而家咪俾人插到仆街囉

可能佢個底唔好 所以啲人唔信佢
但公道講 碧雲姨姨個陣其實無講過唔跟協調結果
係啲人自己捕風捉影

咁呢層我就覺得應該向黃碧雲道歉而唔係由得啲人屈馮，不過邪神咁乞人憎，應該都唔會有人想再理佢

岑敖輝要負責啦

上面拉埋白頭佬講係咩事?
白頭佬新西一早傾好係有約束力初選
就係出6隊
唔存在民調棄選機制

出面馮達浚都俾人屌到過街老鼠咁喎
一齊退選打和喇Super

九西都一路講坐3望4
都應該唔存在民調棄選機制

其實無炒車 馮達浚亦無講錯
九西之前就係齋talk協調唔到
所以話初選完都要睇民調

而搞民調就極可能過咗提名期
所以除非從初選洞悉到再做民調都必定會輸之外
人人都可以報名參選

唔明嘅只係網民
先屌暈e 再屌馮達浚
而死忠就玩文字想話馮唔係決定要參選
全部都捉錯用神

事實係
九西初選落敗繼續參選呢件事根本無違反協議

呢個係選民諗法，所以之前有人搞三投三不投，希望每區都係有約束力初選，最終得新東新西傾得成，咁都冇辦法

不過今次係未協調之前，佢就假設係出五隊，的確係柒咗，認個錯道個歉咪算

坦白講我唔太好佢 唔明佢點解有12萬票仲多過本土派之前初選論壇都麻麻地 跟住屌錯碧雲姨

眾志加持既威力真係好大
不過算 呢啲題外話了 廢事自己造成分化 始終眾志同本土而家聯合咗。

呢樣真...

跟機制

其實所謂協調就係喺報名前勸退初選落選嗰幾位
但當身為落選一員嘅佢都好想參選
咁呢個協調其實係無得做㗎喇
唔通何啟明會話 好 我讓畀你咩

而事實上佢又係差好少票數 都唔算係賴皮
喺某啲選舉當票數相差太少都可能會重投

總之 大家期待下一步點foul 返多咗嘅出嚟啦

其實個丘品究竟係唔小心定佢本身真係親泛民
錯得好離譜

big暈姨跟機制都可以民調復活戰喎
一齊跟機制?

坐三望四係選民諗法
事實係九西一直都講初選後協調出幾席
同民調棄保

擺明特登啦
大家諗下邊個係最大得益者囉搞呢單野出黎
馮真心慘，而家協商即使俾佢照出都唔會過到民調

何啟明協商前就公開講只想出四張名單=夾其他人唔比馮達浚選

我就覺得冇問題wor. 佢被人鬧一回事，但道理上佢冇錯，因為真係未定出線數目

其實係會有呢個效果
但何啟明無講任何野

屌你老味丘品，選擇性copy一句，曲解人地意思。

我屌你老母

選舉唔係睇選民諗法咁睇咩?
民意都已經係決定左既話仲要協調咩?

你唔跟機制？

個機制係要同人傾，依家無端端話會選然後話排名低先會支持頭四，有冇問過其他團隊先？

呢啲嘢係spin唔到,不如正式sha lum話自己講錯嘢好過啦！

機制緊要定現實緊要?

機制係點就點

出幾多張名單係大會同候選人尋求共識，公道講呢樣野的確係唔關選民事
如果你唔同意呢點應該問大會，候選人只係根據大會set既rules行事

機制

琉璃心都幾常見下

冇人話過唔傾唔協商
成班兒登仔閱讀理解同聆聽都有問題

不過都反映一樣野，本土派嚟緊一言一行都真係要小心啲
之前Owen chow都係相對比較惹火，得罪咗啲傳統泛民勢力
而家一定好多人會搵位入，所以我對本土派既忠告係而家一言一行都盡量審慎（因為你哋成功出選再聯合眾志係隨時變第一大黨，會威脅到傳統兩大政黨）

街工、big暈都話想傾架
有傾過咩?
唔傾咪一齊咪撚傾囉
唔夠票就自已收皮喇, 完.

咁以後有咩爭拗就唔好亂撻人喇

推啊

..頭先揀錯...

所以我個次係冇屌佢
（老實講我個陣都唔係好睇得過眼，憎白鴿還白鴿，唔好成班一見到少少唔啱聽就捕風捉影）

都係果句，其實冇炒車
不過講錯野要慎言就真。 經一事長一智

睇睇第二段先啦，馮達浚唔係咁諗呀

啱，我都覺得而家仲有好多野要學
希望佢哋下次講野要小心啲

不嬲都係
唔好以為有個本土光環就大L哂
熱城普果d有眼你睇, 政棍扮政客
不過一堆傻仔感性行先聽到兩句港獨就鬼捂眼咁
仲有成日都係情緒勒索, 踩人抬己

泛民係呢一年既進步大家都有眼見
我唔希望到時掉返轉係本土變左班十皮一個月既政棍

啱呀，我都唔想變咗係咁

希望佢出黎選， 睇下呢d賴皮友再輸多次

同埋十五個名正言順贏出初選嘅人一齊
應該會帶嚟好運

Sunny 代表九西發言前
仲専登叫馮企佢後面
馮一定行好運

甩左P先出來柒啦

你搞清楚先啦
明明係傳媒責任
幾時變咗侯選人責任

成個list 得佢冇贏

候選人冇責任解釋自己參與既選舉機制？總之選民錯，傳媒錯，主辦單位錯，千錯萬錯唔到候選人錯，嗰議席刻埋你個名啦好冇

解釋咗啦
你冇聽咋嘛

咁姐係選民錯啦？咁咪繼續用選民係on9既態度參選囉

咪話傳媒責任囉
唔識字？

傳媒都有解釋過機制架如果唔係點攞到立場張圖黎兜啊

姐係候選人解釋過就冇問題，傳媒解釋過就傳媒責任，傳媒打漏「希望」兩個字就老屈人，自己嗰解釋就一定完好無缺

咁佢一開始冇呀嘛
咪好多好似你咁柒撚撚懵懵食甜筒囉

就係傳媒打漏咗呢兩個字足以令到原本既事實同大家接收到既訊息出現巨大落差，如果難聽啲講就係misrepresentation
魔鬼從來都係在細節

呢篇咩黎？

打漏希望二字好大指控喎師兄
到而家個垃圾網媒仲夠膽死唔del po

內文有寫唔見你講

有埋live睇你自己接收到咩訊息咪係咩

佢個投票網冇呢

咁就唔好簽嗰張立法會參選人聲明啦

定又想話參選人定義跟選舉條例啊？咁倒米囉，記得初選要申報選舉開支，如果唔係就真係同港共同一陣線話係舞弊囉

有人見本土派大勝，急不及待要出招

姐係傳媒唔記得加喺一個網就傳媒責任，候選人講完就得

係呀
有咩問題？
蘋果都錯啦戇鳩

如果內文有寫就過到關，就唔會有"標題黨"呢回事啦

唔係個個都會第一件事都會睇live仲要咬文嚼字去理解，有啲人懶就會直接睇網媒算
係大家再三cross check先知個講法有出入，否則大家唔會嘈咗咁耐去establish個原委

大家用腦諗下呢件事邊個係最大得益者啦

你漏字的確係有令人misinterpret既可能性，無得抵賴
唔係點解啲人會咁驚fake news，就算蘋果都成日被人鬧寫錯野

Content farm嘅出現就係咁黎...
講左成年要fact check，成班傻仔俾人帶風向，自己人打自己人

不如解釋下點解佢要簽一份抗爭派立法會參選人聲明先啦

Report佢啦

仲要Frankie Fung自己1547出一份抗爭派立法會參選人聲明，1557丘品先話「仍會參加」，然後你就話人漏咗「希望」呢個字

未諗好點解要簽聲明，又話要同泛民協調？

一早講左係分化post,講完黃碧雲就到呢個

上面咪解釋左
所有參加初選嘅都可以稱得上係立會參選人
如果佢協商到要出五席，簽定先又有咩所謂，加上本土班人冇覺得有問題，同區張崑陽又ok，你班人喺度嘈咩
講真，九西票源最近一定係張同馮，張喺live都有話希望同馮一齊贏，簽個名有咩問題，份野冇寫係參選
簽左不等於宣布參選

馮要選唔係問題，唔該岑向雲姨道歉

係啊，咁按照呢個講法你係咪同意今次初選要申報選舉開支？唔申報既話可能係選舉舞弊架喎

2020立法會選舉諮詢期明明有人寫信話反對呢個參選人定義，嗰陣社會仲一呼百應，而家反而endorse返條法例？

5毛繼續收錢

OMDB新東排第三
兒登本土: 好嬲好嬲
港豬無得救

馮達浚排第五, 九西target四席
兒登本土: 本土派大勝，你地眼紅咋嘛
我唔理, 浚浚點都要有得選

利申: 我唔係恥笑本土, 我係恥笑d輸打贏要既本土

呢個係另一個問題 唔好咁快divert attention先

而一路講跟機制跟機制 九西機制係咁你又唔服 如果咁唔服機制就唔關候選人事而係主辦單位事啦
佢都係講佢嘅wish, 唔係action

至於聲明，宜家仲未finalized出幾多個，咁佢都係話「希望」同本土齊上齊落，但唔會違反初選最終結果。我嘅解讀係「我（馮）亦希望同各位抗爭派一齊實行攬炒議會但大局為重，如果協調之後唔出4個我會退」。 咁樣佢嘅取態係match個聲明嘅，只係丘品斷章取義好令人誤解

E+ 班 PR師
用盡方法分化

姐係「參選人」就跟返選舉法例既定義，「參加選舉」就一定要協調完決定簽埋先計，你打漏希望兩個字就係你誤導大眾

不如直接認一開始根本冇夾好講法好過啦

未登天子位 先置殺人刀

有冇睇原片？

次序冇錯

佢有講明話要選？
又係俾標題黨洗腦

唔選咪直接公開宣布囉
我認炒車又點話

好似唔係either yes or no
可以有condition

不過當然等佢本人回應啦

法律上無參選人呢個身分，只有「候選人」

所以用立法會參選人稱呼自己，就用字面解釋，即係會報名參選嘅人

相反，用立法會候選人稱呼自己，就用法律解釋，即係包括公佈有意參選嘅人、積極考慮參選嘅人、公佈參選嘅人、已報名參選嘅人

兒登玩完分化未
屌丘品係鬼嘅不如睇下人地呢一年做咗咩

原來我都搞錯，咁仲大鑊

睇

都係果句
試下而家唔答yes or no果個係其他泛民?

你地中意玩雙重標準既咪認左佢囉
兜得好柒

真係大件事，原來選舉條例係定義「候選人」唔係定義「參選人」。

姐係簽一份參選人聲明唔代表「參選」，打漏「希望」兩個字就曲解咗佢只係有意參選。

中文差，想問「參選人」同「參加選舉」有咩分別？

九西機制係咁 泛民話yes, with condition都冇背棄機制

至少我從來冇講過bigwin 背棄機制 最多笑佢少咁多票啫

如果你講緊我 （而我唔清楚我哋指邊個），我可以同你認根據機制bigwin 同馮都冇違反機制

我都覺得佢冇背棄機制，不過選民從來只會用好短時間黎判斷，呢次係佢公關、表達能力差

唔好話啲咩佢條片俾人cut，正常人見到佢簽一份參選人聲明都會覺得佢係報名參選

佢係柒呀 衝出嚟嗰隻

好多人都唔fc淨係睇標題，明嘅，香港人最缺時間。但睇落係點同現實係點真係2件事 而呢個po意在正視聽，佢澄清咗，咗咁丘品係咪應該clarify if not apologise ?

只係從件事睇。
我當然認同九西應該以協調後嘅結果做finalised version of 民主派候選人。

嘩
過去一個禮拜開post屌尻泛民既同呢度撐馮達浚既一定係兩批人喇

好似早幾日港台721特輯咁
訪問呀村長: 喂村長果日有幾百個白衣人聚集喺你村口停車場幾個鐘喎?
你識唔識佢地架?
村長: 我唔知我唔理我睇唔到, 果d人唔關我事
邊個信?

我唔覺得丘品有斷章取義，因為綜觀所有證據，包括佢簽聲明（上面已經講咗法例冇參選人定義，參選人唯一定義就係會報名參選既人，如果唔係請用返有意參選者）、同其他明顯勝出者一齊開記者會等，都會得出佢係會報名參選既結論，單純抽佢一番言論出黎反而先係斷章取義。

而丘品事後亦都有出返佢條完整片同逐字稿，已經算係好好既澄清。我唔覺得傳媒有責任每一次都打逐字稿，呢次擺明係佢言行導致啲人誤解，而唔係丘品責任。

嬲左好耐 成班網軍衝去屌佢 一個好好地素人就咁比你地屌到灰曬機

你信唔信就好似唔關我事

咪搵吓我有冇屌過泛民一句

我話你係村長都得啦咁

国安法嚴重漏洞

今年投票率高，新增選民，仲有海外港人返嚟投票
點解唔可以出五個先，到時有得贏唔通讓畀人？

唔駛逐隻逐隻字出唔等於可以遺漏重要意思嘅字改。佢之後改返即係本身有錯。都係嗰句，「好似係 」同 「真係 」唔一樣。

咁我唔清楚佢係被邀請定點去個PC，但我覺得未搞清楚已經咁多人割蓆丘品多少有責任喺第一次出稿就嚴謹些少。

有啲傷害已經造成咗，唔想一個本土素人不明不白就俾人有意/無心咁砌咗。

既然你咁concern procedural justice既
其他有權appeal to 協調機制既初選參加者想用協調機制爭取機會既時候
你又有無企過出黎幫佢地講過野?
講到尾其實大家其實都唔係咁concern個機制啫
都係立場行先, fairness行後
對自己有著數果陣咪講機制囉, 無著數就扮睇唔到唔出聲

咁佢簽候選人聲明， 早一日係加山寫九西5 張名單， 咁唔係選係咩？

我唔會話丘品完全冇錯，但都唔代表馮達浚本人冇責任，綜觀佢所有言行你冇可能清晰得出佢只係「打算」參選呢個結論，因為佢有簽聲明，有去記者會，就係咁簡單

你個制壞左呀

有咩著數講清楚先 請教下

我其實唔特別concern 個機制只係見咁多人屌佢背棄機制先clarify下。

有冇講係positive action 同negative action之別 而唔係冇講=唔支持/反對；講都可以係允許而非支持，唔好混淆視聽。

立場行先fairness行後的話想問我嘅言論有冇言叫佢點都選？即使唔公平都支持佢去選？我話我會respect初選最終結果。

唔該唔好屈得就屈

口口聲聲話其他候選人點點點的話我會唔會點點點好冇support, 我只會話如果佢哋要協調哋睇下how it goes. 宜家亦一樣而唔係好似你咁得個初選結果就又屌又割，我懷疑呢一年嘅不割蓆係唔係流於口講，卻冇行動（不過可能你唔buy不割呢，我唔知）。

有啲人係為咗分化成個民主陣營而不斷搵人攻擊，不論對象係泛民、自決定本土。

著數咪就係過唔到初選都可以利用機制幫自己擠入參選期

大部份人係標題黨就一定, 有深入研究成個初選點玩既人一定唔多
馮達浚按機制可以再協調呢樣其實無爭取論, 不過為意既人唔多
但大家已經build up左一個legitimate expectation, 就係44367
特別係街工同黃碧雲參選前後一提呢樣野既時候已經俾人口誅筆伐
更加reinforce左呢個legitimate expectation

而家大家都預九西出四個, 而馮排第五
佢都未退選既話to some extent係違背左大家對佢既legitimate expectation
佢個人黎講按機制係可以繼續玩
但對成個大局又係咪beneficial呢?
而家退唔退都已經咁大分歧
如果唔退而到時又有其他變數
我驚成個35+未選已經分裂左
馮如果真係有political wisdom既
應該要知咩係大局為重

我啱啱先打左一大段野回應佢
我唔知你指既分化撚係咪指我
係既唔該話聲俾我知邊度有得收返PR稿費
打鱔稿都要打咁多野真係蝕大本

老實講，我睇咗李文浩早幾日facebook個live，佢話出4定5其實好難定奪，因為似乎係牽涉到好technical既判斷
佢地內部似係心大心細緊，冇完全rule out 5隊呢個可能性

今日聽李慧玲d100，講法都類似係內部無完全排除5隊。留意李慧玲係親泛民

係咪外界同佢地內部認知有差距呢其實

我唔覺得你係，你似係理性討論
我係講緊洗版式個啲

同意你嘅講法

對佢著唔著數我唔知不過對我就咩著數都冇，我會defend 佢係因為太多人誤解個機制，我覺得必須搞清楚先再探討9月點出，咁樣就唔使犧牲一位本土派素人嘅形象（佢嘅清白）去達成同一個結果—最終都係出咁多隊。

當然啦去或留係佢嘅決定，不過至少到呢刻佢唔係真係確實參選就請保留佢嘅「無罪」。

老實講如果真係真心aim5席既，最多都係衰天真

我最驚係諗著到時用民調迫民協棄選

如果咁樣玩既話，初選票數變成廢紙，成個初選意義變左零

另外九東都一樣，唔明出5席做咩鳩咩睇民調棄保

咁對初選贏既公平咩，明明初選就一戰定輸贏

點知個個話入左先，最後睇民調決定邊幾個棄既話，咁搞個初選做咩鳩，一路玩民調咪得，on9架？

呢位巴講得中肯，政治好大程度都係講個信字，之前街工同Big雲講第五要睇民調參選，全部人圍屌到佢地仆街，幾乎所有人都建立咗一個Expectation，就係第五就棄選

而家到馮拎第五，竟然講返同一番說話，咁畀大家嘅觀感係極之差嘅，畀人一種輸打贏要，同埋人家做就錯，自己做就啱嘅感覺

呢個真係政治智慧嘅問題，唔係話你冇道理，但係要圓滑啲，其實九西未傾出幾多個，馮大可以唔出聲住，放咗風，做好個Plan，計好原來5個仲好，畀啲時間大家了解情況，之後再行出嚟話選，件事一定唔會搞到咁！

九東5席我覺得可能係快必有strong view，佢之前似係真係好concern黃之鋒空降落嚟
所以最後係reach唔到有約束力協議既情況下就出5隊先 再用民調棄保

九西港島其實應該都似類似情況 又係夾唔掂數 但人地九東就夾到出5隊先 呢兩區就連數都冇 搞到大家作為外人就要自己腦補個數係乜 (但又唔一定同佢地內部諗法一樣) 如果一開頭講到個數出黎我諗而家無咁多爭拗

都理解佢既諗法既
年青人生於亂世, 有種雄心壯志/使命感想企出黎做一次英雄

不過區選輸個馬鼻, 今次又輸個馬鼻
心有不甘都係人之常情

但今次背水一戰, 大家都知香港輸唔起
真係為香港既, 要識得拋開個人榮辱

算吧啦成班水軍係度
逼到佢退選就最開心
泛民最叻係分化

講道理就話水軍
根據九龍西個機制係初選後再協調，先決定幾多隊
喺無商討協調就衝出黎話會參選，唔抵屌呀？

大家可以睇馮達浚第一刻反應嘅逐字稿，協調會未開已經講定「最後兩週民調棄保」

抗爭派記者會(15/7) 馮達浚回應提問逐字稿

題外話。

其實4席係咪最legitimate既expectation我都有啲疑問，因為保皇而家出3隊
如果用好aggressive既approach，出5隊係有可能打甩對家其中2隊 (呢個唔係我講，係李文浩講，請睇返佢fb live)
但呢個approach就係因為好aggressive而風險都大，如果失敗既話自己就會得返3席。所以呢個只係一個可能性

感覺上外界覺得應該係保守啲爭4席，但入面既人啲諗法唔似係咁clear-cut (因為連李慧玲都有類似講法話內部似係有dd想派5隊出選先，可以聽返今日佢同公文袋既d100)

仲有件藍扮中間派既潘焯鴻
對家係力爭4席

我覺得直接等待民主動力既正式宣佈最好
而家係到拗只會加深無謂矛盾，相信佢地最後應該都會出到一個合理既decision

大家都係理性討論，唔係好話咩水唔水軍

後生仔有錯好正常，熱血上腦都好正常，大家都係坐埋一條船，都係唔想佢衝過龍，撞上了冰山啫

潘焯鴻究竟會食淺藍飛多定淺黃飛多，我判斷唔到
如果食淺藍飛多，似乎又真係會令人想進取啲

乜嘢網媒請開名

已封鎖會員 狗眼看人妻

五毛全面進場

P牌好惡呀

【正視聽】馮達浚創立嘅加山傳播喺記者會前已宣佈九西最後會有5張名單出選 又話係先協調再決定幾多隊？

佢冇話一定要參選
只係記者問到就話自己希望繼續選啫
如果其他人想四席佢都會尊重機制

算啦而家頭四都一定逼鳩佢
講咩都冇用了
成班唔用腦嘅兒登仔

關He Qiming咩事？

up

九西補選單挑輸左兩次啦，五席太進取

分咩化？

就係覺得佢為左個議席咬住唔理公眾利益， 6 席入5 個人爭一睇已經知唔合理

想要第4席就一定要搵溫和泛民出選吸淺藍同中間游離票

根本佢地即係識２元論，唔支持佢就係分化，係pr，同支共有咩分別

屌，鬼唔知想本土入去咩，但現實本土未有完全佔據成個民主光譜，睇下omdb仍然入到圍就知啦

協商只係個字眼，實質上大家都知出４個就已經好盡

至於如果話出５個係dq backup plan，咁全部都要面對lee個情況啦

何啟明其實適合

咁佢就係back up唔係出選囉

但好肯定佢講個一秒只係想出選

你點知到時咩情況？
依家入多個有備無患有咩問題呀？
九西新屋邨又點呀？實係藍多過黃咩？你唔望下今屆同上年區會新增幾多選民

補選輸兩次係因為泛民以前同本土割席，本土先唔出嚟投

講到以家會有好多本土派會出黎投咁喎
佢地肯投初選無話必然要投政府嘅選舉

依家有本土投，點解本土支持者會唔出嚟投呀？
咁出嚟投初選做乜？貪過癮呀？
果陣補選無本土，以及泛民出賣本土，咁咪唔出嚟投囉，好難明？

呢個係你以你自居嘅本土派為邏輯
但你嘅邏輯絕對唔係大部份本土派所想

有幾多本土派已經係2016年9月立法會選舉已失去信心同絕望 更加不恥立法會選舉
因為當年嘅本土同獨派已經被DQ哂

出黎投初選純粹係參與緊一場罕有嘅無篩選民主選舉

真心唔代表係會出黎投正式選舉

你憑咩話係我自居既邏輯？
無得投本土唔投唔含好合理，入到閘無dq仲絕咩望點解唔投票？
本土一直都係有本土投本土，無本土就含定唔含各自決定
唔通你對本土派既定義係入唔到閘被dq先叫本土？

出嚟投初選係要令本土可以入閘
你先唔好將你對初選果套以本土嚟自居呀

7點有記招
莫非退選？

這只是你圈子認識的本土派想像
無問題的 本土派咁廣闊
有啲係以選舉為目的
有啲係以其他行動為目的

所以你做好份內事 支持選舉就可以了

佢選唔到真係好可惜

都已經退選，重陰謀論乜鬼

佢掙扎好正常，因為選唔選唔係一個人，而係成團人去諗
如果團隊有人覺得「重有機會」，佢唔理自己人一口講唔選
之後會唔會有人跳出嚟屌佢獨斷獨行，浪費時間機會資源？
易地而處，出嚟選果個係佢，佢同佢手足付出嘅，我都多謝

或者我又換一個角度，加山同佢身邊咁多人放風會有第五席
你估吓佢周圍嘅人係覺得退唔退好？結果佢退又基於點嘅諗法

我諗佢一世都冇可能講，正正佢唔講，我先覺得佢有承擔

開頭老係都話想選先 睇外界反應 發覺唔對路咪支持1至4
唔通一開波就話退選 講明協議嫁ma

本土派唔係石頭爆出嚟
好多都係泛民村民素人轉化出嚟

大家亦太神化本土派
如果清楚金鐘綠營歷史
就知道本土派初代出幾多叛徒同仆街
直接跳到入奶共黨嘅人都有

本土派係好正常
正常到要經歷嘅都經歷過
所以本土派真心除咗核心以香港為本以港人優先
其他層面咩嘢諗法嘅人都有

好似本土派就一定勇武冇和理非？
初代可能係，但正正本土派成長
先有今日嘅和勇不分，兄弟爬山

講太遠，講返初選
我個人立場唔太重視立會個位
選到是福是禍都好難講
以前我哋鳩一條柒一條
但入咗立會嘅人
佢一衝，冇咗個位又俾人屌
佢唔衝，死守個位又俾人屌

大家最好唔好睇得港共立會個位太重要
今次取代泛民嘅意義重大過當選入去
證明反獨裁陣營以本土為主流，係一大步

正因為依一大步，我哋之後先有更大嘅大義